======================
Создание шаблона сцены
======================

1 .Выберите ассет из Asset Store. Скачайте и импортируйте его. 

.. image:: scene-images/image11.png

2. Откройте тестовую сцену, которая поставляется вместе с ассетом.

.. image:: scene-images/image4.png

Шаблон сцены можно создать практически из любой сцены Unity с игровыми объектами. 
Ограничения: 

- На сцене не должно быть никаких скриптов не из Varwin SDK,
- На сцене не должно быть камер.

Не забудьте о запечении света.

.. image:: scene-images/image1.png

3. Пометьте коллайдеры, на которые игрок сможет телепортироваться, тегом TeleportArea.

.. image:: scene-images/image10.png

4. Теперь можно собрать шаблон сцены. Откройте меню Varwin SDK - Create - Scene Template.

.. image:: scene-images/image2.png
	:scale: 80%

5. В появившемся окне задайте имя шаблона сцены и ее описание. Внесите информацию об авторе шаблона сцены. Также вы увидите превью, которое будет использовано в качестве иконки.  

.. image:: scene-images/image3.png
	:scale: 70%

На этом этапе на сцену автоматически добавляется World Descriptor, которы содержит в себе два объекта:

- Камера превью - единственная камера, которая может находиться на сцене. Ее можно поставить в любое место, чтобы получить нужный кадр для превью.

.. image:: scene-images/image6.png
	:scale: 55%

- спаун-пойнт - точка появления игрока при загрузке шаблона сцены. Направление синей стрелки (ось Z) показывает, в какую сторону игрок будет смотреть при появлении.

.. image:: scene-images/image7.png

6. Когда все будет готово, нажмите Create Scene Template и дождитесь сборки файла шаблона сцены.
